口嫌體正直！支那包機峇里島僅接回61愛支病人 數千人堅拒回支那

武漢肺炎疫情持續擴大，全球高達 72 國實施旅遊限制措施，對中國實施包括取消航班、入境措施等各種限制，其中，印尼從 5 日起暫停往返中國的航線，並禁止過去14天到過中國的旅客入境或過境印尼，導致數千名中國遊客被困在峇里島。中國一架客機昨（ 8）日從印尼包機載回受困峇里島的中國旅客，結果整架飛機能提供 189 個座位，卻只有61 人願意搭機返回中國。

印尼當地媒體報導，自武漢肺炎疫情惡化後，印尼已中止和中國往來的航班， 3000 多名中國遊客滯留峇里島。 8 日當天，一架從廣州出發的中國東方航空公司 MU799 包機，抵達峇里島伍拉賴國際機場，希望接回中國公民。

然而，這架可以提供 189 個座位的包機，最後卻只有 61 名中國人願意搭機返國，乘客中大部分是武漢人，急著回家了解狀況。據法新社報道，峇里島當地官員表示，「如果中國遊客認為暫時住在峇里島感到較安全，歡迎他們延長在這裡的逗留時間」，當地的移民單位將會對滯留的 3000 多名中國旅客採取彈性措施。

據峇里島伍拉賴國際機場負責任表示，搭機返國的中國人都經過檢場，「都很健康」。

峇里島官員表示，他們已拒絕 41 名近期曾造訪中國的外國遊客入境。這些遊客分別來自俄羅斯、巴西、紐西蘭、摩洛哥和英國。

今日係反送中嘅八個月，如果你仲未放棄嘅話，今晚十點鐘窗口見。